國泰機師、空服員「齊上齊落」

節錄

國泰機師、空服員「齊上齊落」

【本報訊】國泰航空大裁員5,300名駐港員工，並要求留任員工簽署變相減薪的「不平等合約」，最遲須於下周三前決定，若不簽約將被解僱。國泰空中服務員工會與香港航空機組人員協會表示，雙方同意往後採取聯合行動。

■香港航空機組人員協會昨直指國泰無情，並要求與國泰及勞工處會談。

機師促延簽約死線

國泰解僱的員工中，有600名是機師，倖存的機師也面臨大幅減薪、減福利。逾2,200名駐港國泰機師會員的香港航空機組人員協會（HKAOA）。秘書長Chris Beebe稱，國泰未有考慮個人狀況、。。。。。。。。

Beebe續說，駐港機師是香港員工，協會不容許資方因中短期的疫潮而作。。。。。。。。

工會表示暫時未知道有多少名機師已經接受新合約，Beebe批評國泰提出的方案完全不切實際，而機師正面對的是職業生涯中最重要的抉擇，重申只得7至14天時間考慮並不合理，要求國泰延長簽約死線。

國泰晚上發聲明稱已邀HKAOA會面，雙方同意下周三開會。國泰重申，下周三晚上11時59分是簽署合約的期限。

另外，。。。。。。。。

7-14日都話唔夠時間考慮 好肉酸

兩下慢, 三下快
兩下慢, 三下快

擺明唔想減人工

佢哋有得揀咩
莊閑都未分清楚
根本依定就白養你地半年搏復蘇到

風水輪流轉啦
復蘇之後唔加返罷工機會好大

到時大把人新入行狗衝啦

駛驚你。 都會加既。減50% 加15%

流失率夠高，或者全部人罷工，有新人狗衝都train唔切

冇野撈成年有番野做會唔會罷工都難講

夠齊心先算
跟住玩心理戰

最先簽果班加多5%
最遲簽果班加少5% 或者terminate
員工即刻收皮簽名啦

今日開到先河撚狗 下次點玩都得